\section{Datenbank}
\begin{figure}[!htb]
    \includegraphics[width=\textwidth]{ER}
    \caption{Datenbankschema}
\end{figure}

Die Tabellen der Datenbank entsprechen weitesgehend den bereits unter \nameref{sec:models} genannten Klassen. Einzige Ausnahme bildet die \texttt{users_groups}-Tabelle, da es sich hierbei um eine m:n-Beziehung handelt, welche keine zusätzlichen Informationen außerhalb der Beziehung enthält. Diese einfache Assoziationstabelle wird von SQL-Alchemy intern verwaltet und nicht als eigenes Model repräsentiert \cite[S. 173]{grinberg2018}. Beim Entwurf des Schemas wurde streng darauf geachtet, Redundanzen zu vermeiden sowie die Voraussetzung für Erweiterungen von \name in der Zukunft zu schaffen.